<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://niteblue.github.io</id>
    <title>夜蓝的蓝</title>
    <updated>2021-09-10T04:38:56.333Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://niteblue.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://niteblue.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>&lt;span style=&quot;font-size:1.4em;&quot;&gt;孤独&lt;/span&gt;夜行者，品味&lt;span style=&quot;font-size:1.4em;&quot;&gt;夜的蓝&lt;/span&gt;</subtitle>
    <logo>https://niteblue.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://niteblue.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 夜蓝的蓝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[敢问路在何方]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/where-to-go/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/where-to-go/">
        </link>
        <updated>2021-08-30T07:13:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这两天带着娃到初中注册了。小学时光正式结束。</p>
<p>我已经不记得六年前的这个时候我是怀着什么的期待把他送进小学校园的了。我相信，那时我憧憬着“奇迹”。当时我们的姿态很低，像做错事的孩子一样。似乎在我们的意识里，孩子的一切与众不同都是我们的错，如果我们被排挤，那都是我们罪有应得。而且，果不其然地，小仔在新生入学培训的第一天上午就闯了祸，弄脏了音乐教室，于是，那天的中午，我带着小仔在小区的餐厅吃饭，妈妈被老师叫到学校，在老师们吃饭的时间独自一人打扫。</p>
<p>现实给了我们重重一击。学校很快就答应了我们入校陪读的请求。结果，我在教室里一坐就是六年……</p>
<p>这六年的时光，小仔当然是成长了。这样的陪读生活带给了小仔什么样的好处，而他又因此而错过了什么，乃至我们全家为此付出了什么样的机会成本？这个问题困难得令人挠头。</p>
<p>大部分人听到我陪读六年，都会说一句“您真伟大”。我一定会回答“这是自己的孩子，这样做再正常不过”。我这样说并不是故作清高，因为在那个时候，我也不可能把孩子丢给爸妈，心安理得地去“讨生活”。爸妈辛苦地把我养大，不应该在可以享受的年纪再来承受这个；而我却需要搏一个“奇迹”，毕竟我们不可能一辈子都照顾小仔；更何况，所有人都说，必须要干预、干预，他们本来大有希望，不要因为你们家长不作为而耽误了孩子！所以，所谓的伟大，可能既是我“投机”式选择，也可能是当时的我不得不走的独木桥。</p>
<p>说实在的，这么多年里，我不是没有对当初的这个选择后悔过，不过事到如今，我感到非常坦然了。我一定错过了什么，毕竟不管你走哪条路，其他的可能性都是机会成本。但这段经历也造就了我，使我成为今日之我。适度的反省绝对应该，但过多的纠结毫无益处。</p>
<p>我现在更喜欢向前看。未来怎样去规划才是最值得思考的问题。</p>
<p>面见小仔初中的班主任、年级长和教务主任前，我的内心还挺忐忑的。我不知道我们的沟通会不会顺畅，别人会不会理解我们。更不知道她们会不会像很多名校、“名师”那样给我们各式各样的指导和教育。而幸好，这个见面的过程是愉快的，她们比较坦承。她们会直接地告诉我们她们对这一类孩子不了解，她们的学校教育是“批量化”的，并不适合所有人……</p>
<p>最后，我们得到的建议是，让小仔休学，随时可以返回校园，学籍一定会保留，将来一定会毕业（或肄业，如果一直没有返回学校的话）。我立刻决定采纳。</p>
<p>如果六年前这个时候，我们面前摆着的是一条并不太好看、前途未知的路的话，如今，我们的面前彻底没有了路，一切都要靠我们自己安排了。</p>
<p>这个想法，几乎很快就冲走了跟老师们达成共识的欣慰感。我感到前所未有的孤单。</p>
<p>是的，我意识到，我的身边再也没有人能帮助我，哪怕是逼着我们坐下“混”的人和系统也没有了。我突然也意识到了我是一个早已被“systemize”了的人，一边对那个system心怀不满，一边却从内到外地依赖着它……现在，我不得不独立起来了。</p>
<p>我的脑海里，不断浮现出一个问题：接下来，我该怎么走？？</p>
<p>答案不会那么容易出现，几乎我们肯定要绕很多圈子，甚至最终渡过庸庸碌碌的一生。只有一句歌词可以用来暂时告慰自己：</p>
<blockquote>
<p>敢问路在何方？<strong>路，在脚下</strong>！</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最崩溃的事]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/most-frustrating-thing-20210823/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/most-frustrating-thing-20210823/">
        </link>
        <updated>2021-08-23T12:32:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>那就是大桥合龙时才发现一开始偏差了一个角度……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>那就是大桥合龙时才发现一开始偏差了一个角度……</p>
<!-- more -->
<p>前两周雷老板回馈初代米粉，我收到了1999元大红包，那是我当初买小米1的钱。我在小米商城买了一堆小玩意，其中有一个400多块钱的积木机器人。</p>
<p>今天跟娃一块拼。这个积木的难度对小仔来说还是有点儿大的，不过他的表现还不错，我也没有催促过他，按照他的速度慢慢拼。一下午的时间，我们接近完成第一部分（全部的1/4）时，我突然发现有一处无论如何都跟图纸不一样。仔细分析一下，我才发现，原来有一个长条形的部件，我们正好装偏了一个孔位（我们想当然地以为它的位置居中，但其实它向一边偏置了一个孔位）。我脑门的汗立刻就下来了。</p>
<p>仔细看过之后，发现，要把那一对部件拆下来，我差不多要回到最初，几乎把已经装好的所有东西都拆散……</p>
<p>这好比是，快要扣完所有扣子的时候，才发现第一颗扣子口歪了；大桥合龙时，才发现对不到一块儿……</p>
<p>辛苦一下午的成果转眼就要全部作废。</p>
<p>我又想起了很多年前，我和朋友约好在珠江新城看电影（诺兰的《蝙蝠侠3》）。本来我下车的位置距离电影院也就200多米，结果钻个地道出来之后，我没有仔细分辨方位，就蒙着头开始跑，结果越跑越远，最后不知道绕了多大的一个圈，回到电影院的时候，电影已经开场半个小时了……真是方向错了，速度越快，错得越远。</p>
<p>崩溃！</p>
<p>PS. 最后，我又花了一个小时把问题给纠正过来了。小米的这个玩具做得不错，做工精细，不比Lego差，而且配套的软件做得很不错，包装盒可以变成收纳盒，直击痛点，体验很好。</p>
<!-- #日记 #随笔 -->]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1公斤的乒乓球拍]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/a-1kg-pingpong-bat/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/a-1kg-pingpong-bat/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T14:21:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>器材党的执念：工欲善其事必先利其器，可这次有点儿搬起石头砸自己的脚的感觉……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>器材党的执念：工欲善其事必先利其器，可这次有点儿搬起石头砸自己的脚的感觉……</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>每次看奥运会都会让我重燃对乒乓球的兴趣。这段时间我一直在琢磨到哪里可以找人打乒乓球。周边的乒乓球馆还没找到，特别是感觉身边认识的人里没有玩儿的。我的问题就是不能离开娃的身边，所以长时间的自由活动都被我自己否决了。</p>
<p>玩儿不起来，我就只能在网上看相关的信息过干瘾。其中最吸引器材党的信息就是各种底板胶皮了。</p>
<p>我手上现在有两个球拍，都是十几年前买的。说我是器材党吧，其实我根本就舍不得花钱，那两个球拍，一个是学生时代配置的第一块“组装拍”，用的是国产的底板和国产的胶皮，花费不过一百来块；另一块是在上海工作期间在网上寻到的一个比较少见的ST直柄的底板搭配了两块国产套胶组成的我的第一块碳素纤维板，当时的价格两百多一些，也很便宜。</p>
<p>至于我心目中的神器stiga、蝴蝶，甚至后来的红双喜，我压根都不舍得出手。</p>
<p>这次我真的有点儿想放飞一把。可是看过多少之后，还是没有出手。直到前两天，我一时心血来潮，以练功为名，买了一块铁球拍。</p>
<p>记得小时候看邓亚萍的专访，她说过她有用一块铁质的球拍练习力量。</p>
<p>那支铁球拍有两种规格，500g和900g，后者贴上胶皮之后重量差不多都1公斤了。</p>
<p>今天我收到货了。天哪，掂在手上，这分明是一个哑铃！！</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://niteblue.github.io/post-images/1629469336563.png" alt="一公斤重的铁球拍" loading="lazy"></figure>
<p>我是真的有点儿舞不起来。不过，如果我真的能把它舞起来的话，估计已经是麒麟臂了吧，那个时候会不会凭借一板暴冲在球场上大杀四方啊？？</p>
<p>晚上对着空气挥舞了一阵子，手腕和膀子都有点儿酸痛，这个挑战有点大。</p>
<p>以后带着它傍身，还可以当防身武器！</p>
<!-- #随笔 -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[羞答答的博客]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/my-silent-blog/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/my-silent-blog/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T08:05:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>作为web2.0时代的遗民，我永远钟情于blog……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作为web2.0时代的遗民，我永远钟情于blog……</p>
<!-- more -->
<p>在移动互联网时代，已经没有多少人读博客了。即便是微信公众号文章，也没有多少人能耐着性子从头到尾地读完了；甚至超过15秒的视频都需要人们付出额外的注意力。</p>
<p>我是个喜欢凑热闹的人，所以以上传播方式我都注册过，但限于创作能力，只能浅尝辄止。而且，从我的内心喜好出发，我仍然钟情于通过文字来传播知识和信息。公众号虽好，但是那种push式的推送总给人一种强卖的嫌疑，让我不得不对自己发出的文章字斟句酌，哪怕是没人真正点开，那种强要把自己的东西塞给别人的感觉仍然让我每每放弃。</p>
<p>有时我只是随便那么一句牢骚，为什么一定要塞到别人的手机里呢？可是，如果让我写下的文字只是待在自己的电脑里，我又有点儿不甘心，毕竟这也是这宇宙洪荒信息流的一滴水珠，谁知道它会不会遇到自己意料之外的一位知音呢？</p>
<p>能满足我的条件的只有博客这一种形式。</p>
<p>可是博客平台要么已经凋谢，要么在页面上挂载了各种丑陋的装饰；自己搭一个博客，却又有备案等一系列非技术性难题，实在令人不胜其烦。</p>
<p>我远离IT技术很久了，曾经也是个程序员，用C++做些课题相关的小型程序，也疏于做什么版本控制、代码管理。后来知道GitHub时，我已经远离编程，做起了商务相关的工作。而如今，抛开了一切的我，总时不时想起编程时挠头但心境单纯的感觉。登上GitHub一看，原来竟然可以利用这个平台做一个静态博客。于是便马上操作了起来。</p>
<p>自从接触Markdown，我就成了它的拥趸，所以看起来我跟GitHub其实还是挺合拍的。所以就从简单的方式开始，我乐于迎接一些技术难题，不过写写没人看，却又有可能被人看到的文字时，我的内心就是那么的欣喜。</p>
<p>所以，就让这个博客静悄悄地开起来吧！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>