<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://niteblue.github.io</id>
    <title>夜蓝的蓝</title>
    <updated>2021-08-23T03:13:34.177Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://niteblue.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://niteblue.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>品味&lt;b&gt;夜的蓝&lt;/b&gt;</subtitle>
    <logo>https://niteblue.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://niteblue.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 夜蓝的蓝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1公斤的乒乓球拍]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/1-gong-jin-de-ping-pang-qiu-pai/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/1-gong-jin-de-ping-pang-qiu-pai/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T14:21:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>器材党的执念：工欲善其事必先利其器，可这次有点儿搬起石头砸自己的脚的感觉……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>器材党的执念：工欲善其事必先利其器，可这次有点儿搬起石头砸自己的脚的感觉……</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>每次看奥运会都会让我重燃对乒乓球的兴趣。这段时间我一直在琢磨到哪里可以找人打乒乓球。周边的乒乓球馆还没找到，特别是感觉身边认识的人里没有玩儿的。我的问题就是不能离开娃的身边，所以长时间的自由活动都被我自己否决了。</p>
<p>玩儿不起来，我就只能在网上看相关的信息过干瘾。其中最吸引器材党的信息就是各种底板胶皮了。</p>
<p>我手上现在有两个球拍，都是十几年前买的。说我是器材党吧，其实我根本就舍不得花钱，那两个球拍，一个是学生时代配置的第一块“组装拍”，用的是国产的底板和国产的胶皮，花费不过一百来块；另一块是在上海工作期间在网上寻到的一个比较少见的ST直柄的底板搭配了两块国产套胶组成的我的第一块碳素纤维板，当时的价格两百多一些，也很便宜。</p>
<p>至于我心目中的神器stiga、蝴蝶，甚至后来的红双喜，我压根都不舍得出手。</p>
<p>这次我真的有点儿想放飞一把。可是看过多少之后，还是没有出手。直到前两天，我一时心血来潮，以练功为名，买了一块铁球拍。</p>
<p>记得小时候看邓亚萍的专访，她说过她有用一块铁质的球拍练习力量。</p>
<p>那支铁球拍有两种规格，500g和900g，后者贴上胶皮之后重量差不多都1公斤了。</p>
<p>今天我收到货了。天哪，掂在手上，这分明是一个哑铃！！</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://niteblue.github.io/post-images/1629469336563.png" alt="一公斤重的铁球拍" loading="lazy"></figure>
<p>我是真的有点儿舞不起来。不过，如果我真的能把它舞起来的话，估计已经是麒麟臂了吧，那个时候会不会凭借一板暴冲在球场上大杀四方啊？？</p>
<p>晚上对着空气挥舞了一阵子，手腕和膀子都有点儿酸痛，这个挑战有点大。</p>
<p>以后带着它傍身，还可以当防身武器！</p>
<!-- #随笔 -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[羞答答的博客]]></title>
        <id>https://niteblue.github.io/post/xiu-da-da-de-bo-ke/</id>
        <link href="https://niteblue.github.io/post/xiu-da-da-de-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-08-20T08:05:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>作为web2.0时代的遗民，我永远钟情于blog……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作为web2.0时代的遗民，我永远钟情于blog……</p>
<!-- more -->
<p>在移动互联网时代，已经没有多少人读博客了。即便是微信公众号文章，也没有多少人能耐着性子从头到尾地读完了；甚至超过15秒的视频都需要人们付出额外的注意力。</p>
<p>我是个喜欢凑热闹的人，所以以上传播方式我都注册过，但限于创作能力，只能浅尝辄止。而且，从我的内心喜好出发，我仍然钟情于通过文字来传播知识和信息。公众号虽好，但是那种push式的推送总给人一种强卖的嫌疑，让我不得不对自己发出的文章字斟句酌，哪怕是没人真正点开，那种强要把自己的东西塞给别人的感觉仍然让我每每放弃。</p>
<p>有时我只是随便那么一句牢骚，为什么一定要塞到别人的手机里呢？可是，如果让我写下的文字只是待在自己的电脑里，我又有点儿不甘心，毕竟这也是这宇宙洪荒信息流的一滴水珠，谁知道它会不会遇到自己意料之外的一位知音呢？</p>
<p>能满足我的条件的只有博客这一种形式。</p>
<p>可是博客平台要么已经凋谢，要么在页面上挂载了各种丑陋的装饰；自己搭一个博客，却又有备案等一系列非技术性难题，实在令人不胜其烦。</p>
<p>我远离IT技术很久了，曾经也是个程序员，用C++做些课题相关的小型程序，也疏于做什么版本控制、代码管理。后来知道GitHub时，我已经远离编程，做起了商务相关的工作。而如今，抛开了一切的我，总时不时想起编程时挠头但心境单纯的感觉。登上GitHub一看，原来竟然可以利用这个平台做一个静态博客。于是便马上操作了起来。</p>
<p>自从接触Markdown，我就成了它的拥趸，所以看起来我跟GitHub其实还是挺合拍的。所以就从简单的方式开始，我乐于迎接一些技术难题，不过写写没人看，却又有可能被人看到的文字时，我的内心就是那么的欣喜。</p>
<p>所以，就让这个博客静悄悄地开起来吧！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>